<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: nothing | LiuAir's Codes]]></title>
  <link href="http://www.liuair.me/blog/categories/nothing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.liuair.me/"/>
  <updated>2015-02-02T04:00:08+08:00</updated>
  <id>http://www.liuair.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[LiuAir]]></name>
    <email><![CDATA[okernelpro@me.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Preface]]></title>
    <link href="http://www.liuair.me/blog/2015/02/02/preface/"/>
    <updated>2015-02-02T05:49:09+08:00</updated>
    <id>http://www.liuair.me/blog/2015/02/02/preface</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://7u2t7j.com1.z0.glb.clouddn.com/Liuair'sCodes2015-02-01-13-38-40_small.png" alt="Mou icon" /></p>

<h2>Overview</h2>

<p><em>LiuAir&rsquo;s Codes，</em>2015年再次开通了个人博客，之前学习算法的阶段为了敦促自己每天认真看书，自己买空间基于wordpress搭建了博客，后来是学习界面设计在<strong>简书</strong>也写了一些学习笔记，因为种种原因都没有坚持下来（贪玩&amp;懒）；走出校门进入社会，在找寻适合自己的技术路线上有太多的东西需要沉淀，同时工作之余25的我，也对人生和未来有了更多更多的想法。于是我鼓起勇气搭建了这个博客（考虑了csdn和简书，前者是技术流优点且是国内程序员的集散地，分享代码和交流也比较方便，缺点是csdn的博客系统设计感偏低，并不完全符合我还需要吐槽&amp;表达个人情感的需求；后者则更偏向文艺社区风格而且分享记录代码比较麻烦，于是基于octopress搭建了这个博客，在这里感谢开源世界的coder们，你们的无私奉献使得世界变得更美好；）。</p>

<h2>Detail</h2>

<p>2015年的第一个月就这样过去了，<em>今年10月便是我25岁的时候，</em>所以这个2015年对我个人的意义极其重大，以前经历了太多太多的不尽如人意，因为没有正确的信念和价值观的支撑做事情总是半途而废；考研这一年经历了太多个死去活来的夜晚，太多的折磨和考验，在24岁这个年龄我对这个世界有了自己的看法，我忽然发现自己有能力把我想要做到的事情做好，也清楚了如何面对挡在成功路上的重重大山；24岁之前我是一个极其感性的人，随性而为，不计后果；长大真是一瞬间，如今这个冷静&amp;客观的我开始规划自己的下一个阶段，我把2014定义为过渡期，在这一年里我在不断评估自己的能力和探索适合我的方向，找到了方向和发现了一些问题，于是25岁这一个我观念里真正的转折点，我会一个一个解决挡在我前面的问题，2015年10月是我给自己的交卷的时间，从2月2日我写下这篇博文的这一刻到10月1日，<strong>注定又是一段死去活来的日子，可是我却很期待</strong>；2015是我真正为剩下的两年爆发积蓄力量的一年，这一步走好了剩下的事情水到渠成，<strong>任何的天马行空，都来自脚踏实地的积累</strong>；</p>

<p><em>一直想总结一下2014这一年，</em>今天终于有时间完成了这个任务，心里想的很多很多，多到睡不着，压抑了很多东西，可是在准备抒发的这一刻又忽然沉默了；“沉默是金”，大概就是这个感觉吧——当生活的巨浪袭来的时候，用自己稳健的行动去抵挡，此时语言的力量是苍白的无效的，就算你使尽全身的力量也喊不出和浪涛声相抗衡的音量，沉默不是退让而是积蓄下一次奋起的力量。<strong>一句话，这一年做好了，余下的自然就成了，这一年没做好，余下的都是梦</strong>。</p>

<h2>Plan</h2>

<p>下面开始说2015年的计划，以此来督促自己；</p>

<ul>
<li>2月到3月用来整理2014年这一年在工作中遇到问题，把工作中犹豫时间关系，只会使用但是没有深入理解的部分深入学习；同时2月开始会深入的学习rails架构，在移动开发的同时开始自己从事后台开发的任务；</li>
<li>Sketch在原型设计阶段的威力已经显现出来了，记下来的9个月里会继续学习Sketch的使用和最新的设计理念；</li>
<li>争取自己封装3个以上的android类库（包含一套成体系的android UI库）；</li>
<li>深入学习数据库原理</li>
<li>熟练使用adb shell并开始接触android framework</li>
<li>了解OpenGL的相关知识</li>
<li>深入学习Swift并以个人名义上架一款iOS应用</li>
<li>将Android开发的学习路线提炼出来，以自媒体的形式出版一套Android开发教程</li>
<li>继续提高自己的英语阅读速度和听力水平，扩展词汇量</li>
<li>学习一些经济学原理</li>
</ul>


<h2>End</h2>

<p>”每一次哭,又笑着奔跑,一边失去,一边在寻找,明天你好,声音多渺小,却提醒我,勇敢是什么”。《明天 你好》这是我走出校园的这一年里最喜欢的一首歌；走出校门的那一刻就意味着不能再去依靠父母的臂膀，要一个人面对一切的未知，要迎难而上，因为我知道有一天我要成为家人的臂膀，这个臂膀是否粗壮，是否经得起考验，能不能尽到应尽的责任，这不是我自己和自己的较量也是我给未来和家人的保障；<strong>带着这样的信念，这些压力却又使我充满力量，就这样开始吧。</strong></p>

<h2>Valus</h2>

<p>几句我认为很对的话，有我想到的，也有听说的；</p>

<ul>
<li>把精力放在如何解决问题而不是纠结于问题本身；</li>
<li>“天生骄傲”就是无论世界有多么浮躁，还能保持自我；</li>
<li>成熟的标志是懂得原谅和感恩，世故的标志则是装傻和妥协；</li>
<li>功到自然成，先积攒能力，能力到了自然事情就成了；</li>
<li>如果只是想，那么就只是梦想，付出辛苦实践才能成真；</li>
<li>不清楚想要什么或者没有决心的事情，最好不要开始，边想边做就是不断妥协的过程，小于1的数相乘只能越来越小；</li>
<li>自己不好，要让人说，自尊心不是上进心，一般只能害人；</li>
<li>评估一件事不能只想着自己，一件事可能会涉及很多人，做事之前要想想是不是会影响到别人的生活；</li>
<li>如果不能让一件事变的更好，请不要做，这是道德底线；</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
